「城市求生」「恐懼」自從那天後，事情就再也沒法回頭了。

轉自紙言

章節4：災難 - 適應。

昔日平平無奇的景象，如今卻形同鬼城。
崩塌的樓宇，生鏽的霓虹燈牌累贅般的掉落在街道上，形成障礙。燒焦的車輛，散佈碎片的路面，夾雜中，還帶有一個個大小各異，凌亂無形被炸開的大洞。
天空中佈滿灰塵濃煙。遠遠望去，只見遠處唯一的幾棟高樓外表依然絲毫無礙。

此情此景，大家心底都有數了，即便不是一場戰爭的來臨，想怕也是一場不擇不扣的大災難。
沿著行人道，我們習慣地走到那一邊方向。在前面的，是好景商場。
「點解會咁撚樣㗎？！發生咗乜撚嘢事呀...」
身後的大叔突然離開了隊伍，災難般的情境擊垮了這位大叔偽裝的最後一絲堅強，他崩潰的向前走了過去，他走在早已崩塌了不成形的馬路上，夾雜在燒焦及被瓦礫掩埋了的車輛中。

突然，你覺得奇怪，為何沿路不見任何人影，只見到周遭不時留有一絲絲血跡。於是，你的目光開始尋找起人的蹤跡。
不久，你被一個東西吸引住了目光。一個人型物體在不遠的地上掙扎的晃動，於是慢慢的轉移位置，尋找能看清楚的位置。
「係一個人」我不猶自主的吐出這句話。身旁的人一致的被我引導去我的方向。
看清楚了，是一個男人躺在了地上，他的身體不情願的抽搐著，似乎與他的想法起矛盾。此時，又有一個東西加入了畫面，
是大叔，面臨崩潰的大叔並未注意到他身旁躺著的這個人，於是續漸走近。
站在遠處的我們想伺機而動，讓大叔先靠近並發現那位躺下的人，然而我們再因大叔的反應而作出行動。未幾，大叔最終經過了它，正當我們想靠前呼喊大叔時，躺在地上的那個男人突然像狼一般從後飛撲向大叔，那不尋常的彈跳力以及其精準程度瞬間打破了眾人的沈靜。大叔像羔羊一樣被它撲倒，雙雙倒在了地上，然而，這名男子開始瘋狂地嘶吼起來，行動充滿了威脅性，大叔完全被嚇到在地上，男子再次撲倒大叔，用它的手指甲瘋狂地抓向大叔，一絲絲血絲從大叔身體裡噴出，掙扎的大叔完全被它碾壓著動彈不得，只見兩腿不停的晃動起來。

面對著如雷雨劇場般的畫面，慌張的大家似乎都想有所行動，但他們都害怕，自己的決定會不會錯誤，於是，眾人皆站在原地，等待著有人會有所行動。隨著大叔拼命的喊叫聲，從遠處各方，原本寂寂無聲的位置冒出了一堆人。不，它們不是像是人，為何這般陌生？他們向著我們拼命的奔跑，像是看見了一班束手無策的獵物般，恨不得想把我們徹底的氣化蒸發。
已經來到接近十米之差了。「走喇，屌，企係度做乜撚呀！」手負著傷的小哥打破眾人的沈默與行動，他向後跑，想走回巷子。
突如其來的衝擊使我心中激盪沸騰，沒理會眾人，我開始奔跑起來，糾纏在腿上的傷也暫時失去了痛楚。我沒有跟著其他人跑回巷子，而是沿著後方另一條路跑去。
沒有跟上大隊，後方傳來許多嘶吼的聲音，感覺越發接近了，孤身一人逃亡著的我不其然倉皇無措起來，跑到轉角彎，回瞧了一眼，發現那位小姐竟緊隨其後，她慌張的臉，彷彿在哀求你拉著她一起跑，生怕自己跑的太慢會帶來跟大叔同樣的下場。
我邁開腳步，做出預跑的動作，伸出其中一隻手，默默的等待著小姐前來，然後拉著她的手用全速往前方的小樹林奔去。

此時心潮澎湃的我，身體早已寒毛卓豎。感覺身體開始沒有力了，看著自己那隻伸起來的手不自已的纏抖著，而前方那般群屍洶湧而來的衝擊畫面。
「依邊！跑！」拉到了她的手，於是利用了全身所有的力氣，往樹林奔去。
拉著她，感覺速度有些緩慢，可是，相比她自己跑，又明顯來的快。很快的來到了小樹林前方的欄杆，你先把她推了過去，然後指引她往上爬。一股洶湧的氣氛突然從後撲鼻而來，不到幾秒鐘，跑的最快的那個東西向你飛撲過來，你利用最後一絲反應巧合的躲開了，可惜，你已經來不及跨過圍欄了，接著，你使勁的爬起來順著圍欄邊跑起來，身體距離它們竟然不到一米，你拼了命的跑，它們似乎也拼了命在追著你。

你鼓起勇氣，再次的靠近圍欄，
咬緊了牙關，想往內跳過去，於是靠著左手支撐著欄杆，你成功的利用全身的力做出了這陌生的跳躍動作。跳進圍欄內，你往身後看，比較貼近你的那些東西被你突而其然的轉向撞向了圍欄。
順著圍欄往回繼續奔跑，比較後的那些東西慢慢從圍欄外靠近你，然而，它們同樣的全部都直接撞向了圍欄，就像是無視了圍欄。撞擊的聲音，以及衝擊性的畫面嚇到了你，因為你們根本距離不到一米，漸漸，你沒多想，反而更加拼命的向前跑，來到小樹林的防水玻，然後爬了上去，那位早已上去的小姐一直在等著你，會合後，你再次回頭看了一眼，圍欄已被那些東西撞的破爛不堪，還因為數量太多而堆疊在了一起，有一些成功的越過了圍欄，在向你們奔來。

「走喇！」經過此役，你已經把所有的力氣都傾盤使出，此時此刻，唯有緩緩的往著小樹林走進去。

章節5 救贖 - 高興

「哈哈～鄒伯～」

荒誕誕的夜裡，沒有看到一個人，沒有人在叫你，沒有人在平日的街道上經過，沒有半對情侶在互相做出任性的動作，一邊卻又在打情罵俏。
那麼，
是不是自己在想誰？......

街道上佈滿了被遺棄的店面和車輛，可是依舊看不到半個人，唯獨你們倆站在街中，就好像末世電影的情節，你們是恰好存活下來的男女主角，站在早就被摧毀的城市裡頭。你漫無目的四處探望，穩穩托托地走著，生怕那些怪物又會在什麼地方奪眶而出，如果是迎面而來，那可是招架不住的呀。
或許是電影看太多了吧，又或許是本能的驅使，你總是小心翼翼的行動著。

如果逃亡有季節，那應該是在冬季......
因為你的每一步，都如履薄冰。

夜幕已降臨，你跟那位小姐選擇躲進了一間被遺棄的便利店內。看來即便是逃亡，也沒有忘記肚子的哀嚎呢。
「喂，睇睇有無果d怪物先！」跟在那位小姐身後，你貼近她耳朵說道。
在便利店裡，四處尋找一番後，安全。
你首先找到了手電筒，拆開了包裝紙，把一束束電池裝進裡頭，無盡黑暗，終於有了一束微光。
你跟那位小姐愉悅了起來，這下才感覺到一絲的放鬆。
找來了一堆吃的，你們坐在了櫃檯內，儘量小聲處理，因為外面的情況你們一概不知，還是以防萬一好。
「你要唔要d？」「喔...好呀，唔該。」
你利用手掌蓋住了手電筒發光的位置，頓時只隱約散發出微微淡淡的光，靠著微光，你們只能依稀看到對方的臉頰，沈重的雙眼。
「其實點稱呼你呀？」
「鄭小姐」
「鄒生，你可以叫我鄒生。」
「嗯喔。。。」鄭小姐低下了頭，似乎並沒多少心情聊下去。
「其實...我依家打算去搵我d屋企人，er...我住觀塘㗎，所以...」你把你的想法粗略地講給了這位小姐聽，她似乎感覺到了你想談話的意義了。
「我...都係想去搵返...屋企人，但係...我住荃灣，好似太遠...我唔知點算。」
你把擔憂及恐懼放下，慢慢地向她分析著現在你所知道的一切，即便自己知道的其實不多，可是，你還是盡力的做著。
「依家出面唔知仲有無果d嘢，如果有，我地肯定走唔甩。或者趁依家天黑，我地響度等到聽日再搵機會睇下點走？」
「唯有...有係咁喇」鄭小姐略帶著哭腔的回應了你。

不久，蹲在地上的你突然想到便利店的門沒有確實的關上，你害怕那些怪物會不小心的闖進來。你慢慢的靠著櫃檯，抬起頭來喵了一眼大門，還真沒關上。
於是，告知了鄭小姐你的行動後，你鼓起勇氣，慢慢的摸著黑前往大門的方向。
你彎下腰拐著腳前進著，空氣變得沉寂，心跳似乎變得越發明顯，你的腦袋正忙著胡思亂想，不知怎的，腦袋不斷想到一些可怕的結果，比如快要走到門邊的時候，一隻怪物在你面前奪門而入，立刻把你給抓著，跑不掉的你，只能默默地忍受著被虐的痛苦，皮肉分離。

你順利地走到了門邊，然後小心翼翼地抓著門邊慢慢潮門口關去，不清楚門關起會不會發出聲音，甚至也不知道這道門是不是這樣關的，作為此時此刻的你，那還有時間想那麼多。最後，隨著一聲「dak」～門終於關起來了，你內心的掙扎終於得以告終。你深深的呼了一大口氣，仰望天空。

「咦！」你習慣的發出了這樣的一個聲音。
你驚訝地爬回櫃檯內。
「喂，鄭小姐，前面果幾棟樓呀，上面仲有幾戶開著燈呀，我估應該仲有人係度！」
「邊度？」鄭小姐邊說，邊轉頭想站起來張望我所發現的情況。
隨後，你跟她緩緩地再次走到大門前的位置，窺探著外面的情境。
「係wor，咁點呀？我地過唔過去？」
「er...唔知wor...er...」你帶著無菱兩可的態度回應著鄭小姐。
「我地過去係得...但係...我地過去姐，人地會唔會開門俾我地入呀？同埋，啱先條街就話無果d嘢姐，唔代表依家無wor，點博得起依個險呀...」
「但係多個人多個照應，始終好過我地依家依度wor。」
「係...但係你點樣同人地聯絡到先係個問題...同埋，你點樣過去？」雖然你把心中的疑慮全部傾吐出來，可是，說到想要找到那邊的接頭人，你可是打從心裡的第一人。
不過，你的擔憂並不是空穴來風的，向來行事謹慎的你，一向都是這副滿腦子憂慮的模樣，每當要實行一樣東西的時候，你總是把所有由開始到結束前幾乎可能會發生的種種憂慮都掛在腦邊想一轉。有時候，你也會覺得是不是自己想太多了，還是說其實這是一種稀有的個人能力的表現呢？不知道答案，但你也不去追究，只是偶爾拿來質問一下自己罷了。

3個小時過去了。
你從冷櫃裡拿了兩罐汽水，慢慢的爬回大門附近的大玻璃窗，你們靠著玻璃窗下方的小台階隱藏起來，靜靜地觀察著樓上開著燈的那幾戶住宅以及附近的環境。你測伏在地上，把其中一罐汽水遞給了她。
「唔該...」鄭小姐表情開始有些呆。
「喂如果你眼訓可以訓陣先wor，有咩動靜我再叫你lor。」面對鄭小姐疲倦的姿態，你說出了比較有男生風範的話語，為什麼呢？你也不知道，可能習慣了吧。
「喔...喔，好咁我訓陣先...有咩依郁你記得哎我呀。」「唔...好。」說完，鄭小姐欣慰的閉上了眼睛，昏睡過去。看來她真的蠻累的呢。

剩下你一人了，
回想到今天所發生的事，忽然你感覺到有點不可思議，地鐵崩塌，城市被毀，還被那些人形怪物追殺，全部都是這麼的不真實。一天內經歷了兩次的生死時刻，如今，我還能躺在地上，默默的感受著黑暗帶來的片刻寧靜，是否還能夠承受更多呢？是自己能夠克服種種這一切，還是靠堅強的意志力在支撐著呢？如果是靠意志力，來源是否來自我的家人？雖然你不斷的努力詢問著自己，卻沒來得及等到答案，你也一起昏睡在了地上。

有一種安全叫貫徹始終的睡眠，有一種危險叫徹夜難眠的清醒。